其實日本侵華，和滿清入關以及蒙古吞宋有咩分別?

為何現在咁多漢人仇視日本人，但唔仇視清人和蒙古人，南京大屠殺都遠遠追唔到當時戰爭對漢人造成的死傷，日本都只是八年抗戰，而兩族則殘害漢人數百年

睇錯南亞大屠殺

對眼有事應該係去健康台而唔係學術台

成王敗寇

歷史上有革命軍 屠殺過滿人，網上都幾多圖文並茂，係時間淡化到好似無發生過咁
推返遠少少，女真金朝係俾蒙古屠殺
再遠少少既五代十國，基本上都係互屠

更遠古既鮮卑，匈奴，鮮卑就分三部，一部南遷漢化，一部西遷變成吐藩或吐谷渾，最後個d 大部份都係停留係西北。講起西北，查實乾隆都屠過一次陝北甘肅一帶蒙古人，另外蔣介石都搵班西北軍做炮灰。

至於匈奴，好彩少少西遷變成匈人或者現今稱為土耳其或地中海韃靼人，另一批咪漢化，例如北漢

唯一好少少既得蒙古，因為有俄羅斯撐腰
講咁多查實一句講得完

「中國要你恨誰，誰就該死絕」

最大分別咪就係失敗咗囉on9 如果成功又會變兄弟相爭

因為依家已經係中華民族一份子啦

並無日本侵華
有既係日中戰爭
二戰亞洲戰區
太平洋戰爭等。

日本侵亞洲發生係近代，可能有親人曾經參與過和經歷過，被侵略的國家目前有很多還存在着。
而你所說的蒙吞宋等只能在冰冷的歷史書上記載，感同身受程度很不一樣哦

匈人係咪匈奴人 史界好似仲味有共識

因為日本唔會成為新一個朝代，而係建立傀儡政府。
如果日本成功侵華，然後當自己係中國新朝代，中國從新獨立後又可以話日本人係同胞，日本島係自古以來。

講笑，其實係因為中國民族主義係近代嘢。古代啲同胞被屠wfc

主流係話2者無關係

日本仔打中國，同英國打中國都一樣
咁中國人又唔會仇視英國？
因為時間可沖淡一切情感
日本打中國係1940年代
好多人仲健在
蒙古打中國，滿清入關，甚至英國打中國，已經時隔超過130年，即係無人在當時出世，所以冇太大感覺（反感）

對

英國打中國，都一樣
冷冰冰的歷史資料和歷史記載
英國打中國，藉口比蒙滿日可更無恥。
英國係叫鴉片戰爭，賣毒品俾中國，中國唔肯接受毒品，俾英國人打。
但冇人有親身體驗。

相反，還體驗到，英國管治下香港的經濟強盛。所以反過來，懷念英國人。

崇優

日本都係優
不過日本打中國時
好多人仲健在
所以情感痛苦未解決到
所以由80後開始的一代，基本開始好少會討厭日本

少咁一陣都唔得。

咩叫可耻
國家間為利益戰爭，咩叫可耻
搵個唔可耻既嚟睇吓

我反而想問蒙古和滿清點唔冇恥
鴉片冇人逼到你食，冇人肯食英國就會自己收皮，但入侵他人國土姦淫擄掠就知恥？

蒙古和滿清，為擴張領土，無恥係必定。

大英更無恥，係因為將毒品鴉片，講成福壽膏，之後搞到人地上癮，知道係欺騙，都要繼續俾錢食，破壞身體。當清政府銷鴉片，竟然要因鴉片而宣戰。

咁都唔叫無恥，叫咩

英國變好人，係一次和二次大戰後，先肯改過自身。日本都一樣，現在係被評為世界上最和平的國家之一，但當年好無恥好變態。

而香港，亦係1950年後，才急速發展冒起。1950後，英國才對香港，實施仁政。

當年英國，華人只係奴隸，只係狗。

冷冰冰的歷史記載，係觸發唔到太多人類的情感
只有親身經歷，先觸發到

所以中國厭日，不厭英，不厭滿蒙

但我肯定
到左2080年（1950+130年）
除非再有三次大戰或中日戰爭
否則，厭日情緒將在中國消失

有民族主義呢樣來佬野同冇既分別

其實應該要看下那些國家肯唔肯改過，而家我看到唔肯從歷史改過ge國家係蘇聯（中共），英國同美國，前者企圖玩胡語霸權，後者就玩英語霸權，損害全球人文化+語言利益

你講中左一半，拉長戰線就係自尋死路不過如果唔速戰速決趁國民黨未有支援ge時候盡快奪取其資源而唔佔其城比國民政府都未嘗不可ge ，但我就決定唔會打勝仗因為中國土地太多好難全部吞到

我阿爺幫日本人翻譯 到過身之前都重會講日文

點解我同你講ge中國人相反ge，我反英反美反中共厭滿但對蒙古+日本無咩太大厭惡感（起碼日本肯改過自新先）

其實被日本侵略過ge中國人憎日本人係好正常（日語霸權+南京大屠殺+毒氣實驗）

英語霸權，係因為定位左英文係國際語言

以前少人出國，未有互聯網時，英文唔重要。現在全球交流瀕繁，咪重要左。

以前法語霸權，我唔信備受其害ge國家會鍾意當時ge法蘭西帝國 ，其實霸權係唔應該存在（語言平等）

點看d人撐英反胡（其實性質一樣都係如此歹毒姐，企圖打壓其他國家ge語言）

南京大屠殺真係吹出來 實驗嗰啲直頭係野史
唔係話佢哋啱晒 但係戰爭邊有對錯

根本係中史個分類on9
明明俾外族管治 喪權辱國又唔認

又有人信日本改歷史的野

你信中共改歷史咋

唔同在冇成功立足

屠殺唔可以話無但應該唔會去到30萬咁嚴重（國民黨d歷史無講過百姓被日軍殺害人數。。。
）
我唔話他們有錯但唔可以話啱所以話當時ge人憎恨日本人係正常行為黎（但而家呢代都唔會有仇恨了因為日本肯改過自新）

國民黨，西方都承認，南京大屠殺喎

我都覺得係咁

其實那時候係國民黨打ga。。。（中共趁國民黨抗日ge時候暗中搞搞震啦） ，而且我看那本係國民黨歷史而唔係中共歷史

萬人坑表示 ，真係要判斷清楚

其實樓主可以講埋英國侵滿

戰爭永遠殘酷
你低估戰爭的可怕

30萬可能低估左添
德國殺600萬猶太人
三國戰爭，赤壁之戰，都死幾十萬人

我係講緊南京一次屠殺ge人數only，因為國民黨本抗日書係有確實寫中日戰爭死亡ge大約人數（起碼）
赤壁

猶太人shoah係無發生過
你鍾意咪唔好信 但係二戰西方勢力抹黑戰敗國嘅嘢係多到數唔晒 日本包括在內

死幾十萬人有幾出奇？
戰爭及武器面前，人好脆弱咋